《願榮光歸香港》管弦樂MV團隊：何以藝術創作亦要黑衣蒙面？

(節錄)
無論這次接受訪問，以至在片中參與的樂手，都隱去身份，穿上黑衣、戴上頭盔、豬嘴和眼罩，是代表對白色恐怖的恐懼。「唔好以為只係玩音樂，戰場無所不在；片中的teargas 象徵白色恐怖無孔不入，歷史上從未見過任何樂團，周圍有咁多煙、咁多口罩，而家喺香港就有咁嘅情況，就係你唔敢做，就會有咁嘅情況，唔係做戲呀。」V 解釋短片的意象。「(樂手) full gear 嘅畫面，煙霧彌漫共鳴係好大；但好sad嘅係點解香港人會對呢啲嘢有共鳴？」

她在拍攝後亦作反思：「作品係好直接嘅表達，唔係要好多重思考嘅創作，大家接受程度已經咁廣泛；對比5年前同一個畫面，應該唔會有呢個接受程度 。我諗係因為連和理非個位置越嚟越窄，大家偏向慢慢接受無咩可以做嘅同時，我哋就出現對抗意識。」

「當做日常事情都要蒙面，做創作都要匿名，咁樣都要驚，正正係文化空間收窄。噴煙我哋會驚、會擔心，就係思想空間慢慢收窄。文化係社會一個共同層次，思想空間收窄，即係降低文化嘅層次，但壓迫愈大，反抗就愈大。」

「無所謂搞事嘅人出嚟，你覺得犠牲嘅人會少啲咩？可唔可以睇番呢個世界發生緊咩事？ 正正無人行出嚟，犠牲嘅人就只有更多，大家都只係嘗試搵比較接近心目中公義嗰一點。」

S亦提到：「大家要focus番，究竟邊個令到人哋講唔到嘢？呢啲全部都係表達方式，我哋條片都係表達方式，咁會唔會連我哋呢條片嘅表達方式都無埋呢？如果連藝術家都做唔到藝術，啲藝術家會做咩呢？」

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

望到個標題唱咗出聲
但發現唔啱音

何以

屌，我都係
何以.............

黎明來到

《願榮光歸香港》香港電台 十大中文金曲 2019